限枱六人 限聚四人 專家：無法解釋 陳肇始死撐風險不同

節錄

限枱六人 限聚四人 專家：無法解釋
陳肇始死撐風險不同

【自相矛盾】

相關新聞：住戶中招 樂民新邨今派樣本樽

【本報訊】六人戴口罩一同前往食肆犯法，六人進入食肆後除口罩一起大吃大喝合法，六人飲飽食醉埋單後一起外出又犯法。富於中國法治特色的社交距離新措施明日生效，成為社會熱話。政府專家顧問認為限聚與限枱人數上限應該一致，但當局以「風險不同」為由堅持限聚比限枱重要。

■新社交措施明日生效，六人戴口罩在食肆外隨時違限聚令，但進入食肆後同枱就合法。

明日起，餐飲業務處所（除酒吧或酒館外）內可同坐一桌的人數亦會由四人增加至六人，。。。。。。。。。。。，「入去六個就得，行返出嚟就變返四個？」

相關新聞：217人疑因工染疫 僅1人獲賠

許續說，雖然政府會與專家開會討論防疫措施，但通常只會討論放寬原則，至於放寬人數及執行細節與專家無關，他認為政府最新公佈的放寬措施不平衡。

■港府將放寬措施，同坐一桌的人數由四人增加至六人。

■陳肇始堅持新措施合理，「不能同一時間放寬所有嘢」。

何栢良

稱出於經濟考慮

港大感染及傳染病中心總監何栢良在同一電台節目中表示，政府新一輪的放寬是自7月以來最大幅度的放寬，而政府放寬措施很多時候是出於經濟考慮，作出主觀判斷的行政決定。室內及戶外聚集人數不一致已有前科，在7月第三波疫潮爆發前，限聚令八人，但食肆則無上限，他相信除政府外，「其他人亦無法解釋」，至於解釋是否有說服力，則見仁見智。他勸喻政府必須向市民展示一個科學化「數字」作為放寬措施的理據，市民才會相信政府。

對於外界批評放寬措施邏輯不一致，食衞局長陳肇始接受電台訪問時堅持己見，。。。。。。。。。，「今日唔調整，唔代表下一步不調整」。

至於六人在食肆用膳後，是否需要分批離開，以免觸犯限聚令？。。。。。。。。。，「正常來說不會有問題」，但若不斷逗留在街上，就可能違反限聚令。

實政圓桌立法會議員田北辰昨在社交媒體諷刺政府相關放寬措施是「神邏輯」，質疑「為何六人可除罩聚餐，四人戴罩在街上又唔得？」他續說：「有時政策落地，可唔可以用返KISS原則，Keep it simple, stupid，等普遍市民容易啲理解你做緊乜？」

六 四
明白晒

風險不同yes
但係食飯較商風險

人哋問合唔合邏輯 佢就話講唔講道理
正八婆臭西格

呢D擺明想屈罰款.

6人店外等位.即犯限聚令.
有D店唔齊人,唔可以入,齊人就犯限聚令.
政府不如直接話,叫口號拉, 示威拉.

你又要扮民主.真係小李老尾777.

風險的確不同，但明顯係除罩食飯既風險大D

6個合法食完野出黎 行出去果一刻即犯限聚令

要人前後腳走?

依家d餐廳好有良心
有膠板仔當防左疫

岩，佢邏輯都好有問題